<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Poveștile lui Grațian</title><link>https://povesti.lejer.ro/</link><description>Recent content on Poveștile lui Grațian</description><generator>Hugo</generator><language>ro-RO</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://povesti.lejer.ro/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acasă</title><link>https://povesti.lejer.ro/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://povesti.lejer.ro/about/</guid><description>Bine ai venit în lumea mea! Mă cheamă Grațian și am 9 ani. Îmi place să scriu povești, să inventez întâmplări și să-mi folosesc imaginația ca pe o baghetă magică. ✨
Acesta este site-ul meu. Aici vei găsi gândurile mele, povestiri amuzante, idei trăsnite și lucruri care mi se întâmplă zi de zi.
Scriu pentru că-mi place. Și pentru că uneori, când pun un cuvânt lângă altul, parcă se aprinde o mică lumină în lume.</description></item><item><title>Politica de Cookies</title><link>https://povesti.lejer.ro/cookies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://povesti.lejer.ro/cookies/</guid><description>Politica de Cookies Pe acest site, folosim cookie-uri pentru a ne asigura că îți oferim cea mai bună experiență posibilă. Aceasta include memorarea preferințelor tale și analiza traficului pentru a îmbunătăți serviciile noastre.
Ce sunt cookie-urile? Cookie-urile sunt fișiere mici de text care sunt stocate pe dispozitivul tău atunci când vizitezi un site web. Ele ne ajută să recunoaștem utilizatorii și să adaptăm conținutul în funcție de preferințele acestora.
Ce tipuri de cookie-uri folosim?</description></item><item><title>Politica GDPR</title><link>https://povesti.lejer.ro/gdpr/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://povesti.lejer.ro/gdpr/</guid><description>Politica de Protecție a Datelor (GDPR) Pe acest site, protejăm datele tale personale în conformitate cu Regulamentul General privind Protecția Datelor (GDPR).
Ce date colectăm? Colectăm doar datele strict necesare pentru funcționarea site-ului și pentru a-ți oferi o experiență personalizată, cum ar fi:
Datele pe care ni le furnizezi direct (ex: comentarii). Date tehnice colectate automat (ex: IP, tipul browser-ului). Cum folosim datele tale? Datele sunt folosite exclusiv pentru:
Îmbunătățirea site-ului și a serviciilor oferite.</description></item></channel></rss>