<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="http://localhost:1313/xml/base.min.xml" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Povești culese de Grațian</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Povești culese de Grațian</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro-RO</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Insula Misterioasă</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/</guid>
      <description>&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;capitolul-1-furtuna&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#capitolul-1-furtuna&#34;&gt;CAPITOLUL 1: Furtuna&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erau odată șase familii care locuiau într-un oraș frumos, iar copiii&#xA;visau la aventuri cu pirați si comori secrete. Într-o zi, părinții au&#xA;avut o idee minunată: să le ofere copiilor o vacanță de neuitat pe mare!&#xA;Așa că au cumpărat bilete pentru un vas de croazieră.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copiii erau în culmea fericirii! Se jucau pe punte, urmăreau delfinii&#xA;cum săreau din apă, mâncau înghețată și dansau la petrecerile de seară&#xA;sub cerul plin de stele. Zilele treceau rapid.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar, într-o noapte, cerul s-a întunecat brusc. Norii negri s-au adunat&#xA;deasupra mării, iar vântul a început să urle ca un lup flămând. S-a&#xA;pornit o furtună cumplită! Valurile uriașe loveau vasul din toate&#xA;părțile, făcându-l să se clatine ca o frunză pe apă.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vântul turbat a rupt catargul, iar un fulger a lovit velele, făcându-le&#xA;să ardă ca niște hârtie uscată. Marea era furioasă, iar echipajul,&#xA;speriat și grăbit să se salveze, a sărit în apă cu vestele de salvare.&#xA;În haosul acela, cei șase copii au rămas singuri pe vas. Nu știau să&#xA;înoate, așa că nu aveau altă opțiune decât să se agațe unii de alții și&#xA;să spere că furtuna va trece.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Într-un final, chiar s-a potolit. Norii s-au risipit, valurile s-au&#xA;domolit, iar soarele a apărut, iar oceanul era din nou liniștit. Copiii&#xA;s-au ridicat cu greu de pe puntea udă și, când s-au uitat în zare, au&#xA;zărit o siluetă pe linia orizontului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Uitați! O insulă! &amp;mdash; a strigat Andreea, cu ochii mari de uimire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Așa a început marea lor aventură&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;capitolul-2-naufragiul&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#capitolul-2-naufragiul&#34;&gt;CAPITOLUL 2 : Naufragiul&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Când valurile s-au liniștit și cerul și-a recăpătat albastrul, cei șase&#xA;copii s-au trezit pe nisipul fin al unei insule necunoscute. Erau uzi,&#xA;obosiți, dar teferi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Insula era ca din povești: palmieri înalți se legănau ușor în vânt,&#xA;florile erau atât de colorate, iar în depărtare se zărea o pădure deasă,&#xA;cu copaci uriași și liane care atârnau ca niște frânghii magice. Păsări&#xA;necunoscute, cu pene lucioase si frumos colorate, cântau melodii vesele.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copiii s-au ridicat încet, uitându-se unii la alții, fără să spună un&#xA;cuvânt la început. Apoi, Grațian, cel mai curajos dintre ei, a spus:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Suntem în viață! Și&amp;hellip; cred că tocmai am descoperit o insulă&#xA;secretă!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mira, care era mereu atentă la detalii, a privit în jur și a zis:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Nu pare o insulă obișnuită&amp;hellip; Uitați-vă la copacii ăia! Au frunze de&#xA;toate culorile!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Andrei, visătorul grupului, a zâmbit larg:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Poate e o insulă magică! Poate aici se ascund comori sau dragoni&#xA;prietenoși! Sper totuși sa nu fie si pirați !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Primul lucru pe care l-au făcut copiii a fost să caute apă de băut și un&#xA;loc unde să se adăpostească. În timp ce cutreierau împrejurimile, au dat&#xA;peste o cascadă micuță care curgea într-un lac limpede, iar lângă ea, o&#xA;peșteră luminoasă, cu podea de nisip moale. Era perfectă pentru un&#xA;adăpost temporar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seara, s-au așezat în cerc, lângă un foc pe care l-a aprins Mihai, pt ca&#xA;el a învățat asta într-o tabără de cercetași. Au mâncat ce mai aveau&#xA;prin buzunare &amp;mdash; biscuiți, bomboane și două mere salvate din rucsacul&#xA;Valeriei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Apoi, privind cerul plin de stele, copiii și-au promis un lucru: vor&#xA;avea grijă unii de alții, vor explora insula împreună și, cine știe,&#xA;poate vor trăi cea mai mare aventură din viața lor.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;capitolul-3-prima-zi-pe-insulă&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#capitolul-3-prima-zi-pe-insul%c4%83&#34;&gt;CAPITOLUL 3: Prima zi pe insulă&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;În ziua următoare, cei șase copii &amp;ndash; Mira, Grațian, Andreea, Valeria,&#xA;Mihai și Andrei &amp;ndash; au pornit să exploreze insula. Soarele abia răsărise,&#xA;iar dimineața era răcoroasă și liniștită.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spre surprinderea lor, lângă focul pe care Grațian îl făcuse cu o seară&#xA;înainte, se încălzea o veveriță cu blănița roșcată și ochi strălucitori&#xA;ca două mărgele. Ronțăia dintr-o alună uriașă, cât pumnul lui Mihai. Nu&#xA;părea deloc speriată de copilași, ba chiar îi privea curioasă.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Ce faceți aici? V-ați rătăcit? întrebă veverița cu o voce subțirică,&#xA;dar clară.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Tu... tu poți vorbi? se miră Andrei, făcând ochii mari cât cepele.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Cum de tu poți vorbi? întrebă și Andreea uimită.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Eu sunt o veveriță magică! Voi ce sunteți? zâmbi ea și își frecă&#xA;lăbuțele.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Noi suntem copii. Oameni! răspunse Andrei. Dar... unde suntem?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Sunteți pe Insula Minunilor! Aici trăiesc animale care vorbesc,&#xA;copaci care dansează și păsări care cântă melodii fermecate. Vreți să vă&#xA;arăt locurile secrete ale insulei? întrebă veverița.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copiii au dat din cap bucuroși și au rugat-o pe veveriță să le fie ghid.&#xA;Ea a acceptat și a pornit în salturi spre inima pădurii din fața lor. Pe&#xA;drum, le povestea despre izvoarele cu apă sclipitoare, despre&#xA;fluturii-cameleon care își schimbă culoarea după anotimp și despre o&#xA;poieniță ascunsă unde se țineau concursuri de sărituri între broaște.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Aici totul e magic, dar și plin de mistere! le zise veverița. Dacă&#xA;aveți curaj, vă pot duce chiar și la Copacul Dorințelor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Copacul Dorințelor? întrebă Valeria cu ochii mari.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Da! Cine ajunge acolo și spune o dorință cu inima curată, i se poate&#xA;îndeplini, dar... nu e ușor de ajuns. E un drum cu obstacole.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Noi suntem curajoși! spuse hotărât Grațian.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Atunci, să începem aventura! strigă veverița și sări peste un&#xA;buștean gros.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copiii s-au luat după ea, râzând, ținându-se de mână și privind cu&#xA;uimire la pădurea magică.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;capitolul-4-aventuri-în-inima-pădurii&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#capitolul-4-aventuri-%c3%aen-inima-p%c4%83durii&#34;&gt;CAPITOLUL 4: Aventuri în inima pădurii&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pădurea era verde și deasă, cu raze de soare care se strecurau printre&#xA;frunze și dansau pe potecă. Copiii mergeau după veverița magică, iar&#xA;fiecare pas era o surpriză.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Fiți atenți, aici încep încercările! spuse veverița și sări pe o&#xA;piatră mare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prima aventură&lt;/strong&gt; a fost un pârâu lat, plin cu apă sclipitoare, dar&#xA;foarte rece. Nu era niciun pod, doar câteva pietre alunecoase.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Cum o să trecem? întrebă Andrei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Grațian a zâmbit:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Lăsați asta pe mine! Eu trec primul!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pășit cu grijă pe pietre și a ajuns pe malul celălalt. Apoi a ajutat,&#xA;unul câte unul, pe toți ceilalți să treacă. Valeria, care tremura puțin,&#xA;i-a strâns mâna cu încredere.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Mulțumesc, Grațian. Ești mereu atât de curajos!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A doua aventură&lt;/strong&gt; a fost mai ciudată. Pe drum, au dat peste o zonă&#xA;unde părea că pădurea... se învârte. Copacii se mișcau încet, ca și cum&#xA;dansau, iar poteca dispărea sub pașii lor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; E o capcană magică! zise veverița. Dacă nu găsiți ieșirea, veți&#xA;merge în cerc la nesfârșit!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Uitați! Urmele noastre! strigă Mira, care era foarte atentă la&#xA;detalii. Urmele se repetă!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;S-au oprit și au privit atent în jur. Mira a văzut o floare albastră, pe&#xA;care o mai văzuse și înainte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Ne învârtim! Uitați-vă la floarea asta! Am mai trecut pe aici!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Andreea s-a aplecat, a scos din buzunar o oglindă mică și a ținut-o spre&#xA;razele soarelui. Apoi a început să meargă cu pași mici, uitându-se după&#xA;lumină.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Lumina ne poate arăta drumul! Soarele nu se mișcă, doar pădurea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toți au urmat-o și, după câteva minute, au ieșit din cercul magic.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Ai fost super deșteaptă! zise Mihai, uimit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A treia aventură&lt;/strong&gt; a fost cu niște liane care blocau poteca. Când&#xA;copiii au încercat să treacă, lianele au început să se miște singure, ca&#xA;niște șerpi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Cred că trebuie să găsim alta cale, spuse Valeria, calmă, încercând&#xA;să liniștească grupul.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mihai a scos un băț și a început să cerceteze zona. A bătut cu bățul în&#xA;pământ, apoi a zâmbit:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Uitați, pe aici! Pe sub tufișuri e un tunel mic! Am citit într-o&#xA;carte de aventură despre astfel de locuri.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;S-au târât unul câte unul pe sub tufișuri și au reușit să treacă. Au&#xA;ieșit râzând, cu frunze în păr, dar fericiți.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ultima încercare&lt;/strong&gt; a fost o stâncă mare, iar sus se afla o pasăre&#xA;uriașă cu pene aurii. Pe stâncă era o săgeată gravată și un mesaj:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Numai cei cu imaginație pot merge mai departe.&amp;quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Andrei s-a apropiat încet, cu ochii mari.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Cred că trebuie să-i spunem o poveste păsării... sau să ne imaginăm&#xA;ceva ce ne-ar duce mai departe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A început să vorbească cu voce blândă:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Pasăre frumoasă, venim cu inimă bună. Ne dorim să ajungem la Copacul&#xA;Dorințelor. Visul meu e să ne întoarcem acasă, dar mai întâi... să&#xA;trăim cea mai frumoasă aventură!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pasărea și-a întins aripile și a zburat, iar în locul ei a apărut o&#xA;scară din lumini aurii, care urca spre vârful unei coline.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Bravo, Andrei! Visul tău ne-a salvat! strigă Andreea, aplaudând.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Suntem aproape, le zise veverița. Copacul Dorințelor nu mai e&#xA;departe...&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Și toți au pornit mai departe, obosiți, dar plini de speranță și curaj.&#xA;Insula misterioasă era, cu adevărat, plină de minuni.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;capitolul-5-copacul-dorințelor&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#capitolul-5-copacul-dorin%c8%9belor&#34;&gt;CAPITOLUL 5: Copacul Dorințelor&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;După un drum lung și plin de aventuri, copiii au ajuns într-o poiană&#xA;luminată de soare. În mijlocul ei se înălța un copac uriaș, cu trunchi&#xA;și frunze care străluceau în toate culorile curcubeului.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Ăsta e&amp;hellip; Copacul Dorințelor! șopti Mira, cu ochii mari de uimire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copacul părea viu. Frunzele foșneau ușor, ca și cum șopteau povești.&#xA;Veverița s-a dat într-o parte și le-a făcut semn să se apropie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Acum, fiecare dintre voi poate rosti o dorință. Dar să fie din&#xA;inimă.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Grațian a pășit primul. A închis ochii și a spus:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Îmi doresc ca toți să ajungem acasă, sănătoși.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Apoi, Mira a atins trunchiul cald și a zis:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Vreau ca prietenia noastră să dureze pentru totdeauna.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Andrei a zâmbit visător:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Vreau să scriu o carte despre tot ce am trăit aici.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mihai a oftat ușor:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Îmi doresc să fiu un cercetaș și mai bun, să pot ajuta oriunde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Andreea a spus cu hotărâre:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Vreau să devin inventatoare și să construiesc lucruri care ajută&#xA;lumea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Valeria s-a uitat la prietenii ei și a spus blând:&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Eu vreau ca noi să nu uităm niciodată magia din inimile noastre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copacul a strălucit și mai tare, iar din trunchiul său a pornit o lumină&#xA;aurie care i-a învăluit pe toți. Într-o clipă, s-au simțit ușori ca&#xA;fulgii.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Vă mulțumim, copii curajoși, spuse o voce venită din vânt. Dorințele&#xA;voastre sunt pure. Acum&amp;hellip; e timpul să mergeți acasă.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Și într-o clipă, fără să-și dea seama cum, copiii s-au trezit în camera&#xA;lor, în pat, cu hainele uscate, dar cu buzunarele pline de frunze&#xA;colorate și o alună uriașă din Insula Minunilor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se priveau mirați, dar zâmbeau larg.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; A fost un vis? întrebă Mira.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Sau o magie adevărată? adăugă Andrei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dar, într-un colț al camerei, pe pervazul ferestrei, veverița magică&#xA;le-a făcut cu ochiul&amp;hellip; și a dispărut într-o clipă.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;epilog&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;Heading-link u-clickable&#34; href=&#34;http://localhost:1313/posts/insula-misterioasa/#epilog&#34;&gt;EPILOG&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Au trecut câteva luni de la întoarcerea copiilor acasă. Viața a revenit&#xA;la normal: școală, teme, joacă în parc, prăjituri calde și povești&#xA;înainte de culcare. Dar ceva era diferit. Ceva rămăsese în inimile lor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Grațian era și mai curajos. Când vedea un coleg trist sau speriat, îl&#xA;ajuta imediat. Mira devenise și mai atentă la detalii și nu uita&#xA;niciodată să zâmbească. Andrei scria în fiecare zi în caietul lui cu&#xA;stele: &amp;ldquo;Azi îmi imaginez că...&amp;rdquo;. Mihai învăța tot ce putea despre&#xA;supraviețuire și visul lui era să devină lider de tabără. Andreea&#xA;meșterea tot felul de invenții din piese vechi, iar Valeria ținea un&#xA;borcan cu bilețele colorate &amp;mdash; fiecare cu un gând bun sau un vis&#xA;frumos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uneori, când bătea vântul sau când ploua și cerul era gri, copiii își&#xA;scriau unul altuia bilețele secrete, cu semne pe care doar ei le&#xA;înțelegeau. Alteori, se strângeau în parc, în jurul unui copac bătrân,&#xA;și vorbeau în șoaptă despre Insula Minunilor, despre pădurea care dansa,&#xA;despre pasărea cu pene aurii și despre Copacul Dorințelor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; N-a fost vis, spunea Valeria încet. Uite, eu încă mai am aluna&#xA;uriașă...&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Și eu am frunza asta care nu s-a uscat niciodată! zicea Mira.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Într-o zi, chiar pe pervazul ferestrei lui Andrei, a apărut... o alună&#xA;nouă. Uriașă. Strălucitoare. Iar lângă ea, un bilețel mic, scris cu&#xA;litere rotunde:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Insula vă așteaptă oricând... atâta timp cât păstrați magia în&#xA;inimile voastre.&lt;/em&gt;&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Copiii s-au privit. Au zâmbit. Și au știut că, undeva, într-un colț de&#xA;lume &amp;mdash; sau poate doar într-un colț de vis &amp;mdash; Insula Miraculoasă era&#xA;încă acolo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Și că aventura nu se sfârșise... încă.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
